	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Vision}
	\label{sec:Vision}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Vision und Kurzbeschreibung des Projekts}
	\label{sec:Kurzbeschreibung}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das Ziel dieses Projekts, das den Titel “LinuxLighthouse” tragen soll, ist die Entwicklung einer benutzerfreundlichen Software zur erleichterten Suche nach einer geeigneten Linux-Distribution. Dabei sollen umfassende und aktualisierte Informationen über verschiedene Distributionen bereitgestellt werden, um Benutzern bei fundierten Entscheidungen zu helfen. \newline

Die Hauptfunktion besteht darin, einen Fragebogen anzubieten, in dem Benutzer ihre spezifischen Anforderungen und Präferenzen eingeben können. Basierend auf diesen Informationen ermittelt die Software die am besten geeigneten Linux-Distributionen. Alternativ können Benutzer auch eine Liste der eingespeicherten Distributionen durchsuchen. \newline

Für das GUI wird JavaFX verwendet, während das Backend auf einer serverbasierten Architektur mit einem RESTful Web Server (JAX-RS) aufbaut. Eine modulare Struktur mit Maven ermöglicht zukünftige Erweiterungen, beispielsweise die Implementierung des GUI als Webanwendung mit JavaScript. \newline

Ein zentrales Ziel besteht darin, eine umfassende Datenbank mit aktuellen Informationen über verschiedene Linux-Distributionen bereitzustellen. Dazu gehören technische Details, Systemanforderungen, Softwarepakete, Stabilität, Aktualisierungspolitik und Community-Support. \newline

Die Software ermöglicht eine transparente und verständliche Bewertung der empfohlenen Distributionen. Benutzer können die Ergebnisse testen und ihre Zufriedenheit bewerten, um präzisere Empfehlungen zu erhalten. Bei der Entwicklung wird darauf geachtet, eine benutzerfreundliche und zuverlässige Lösung bereitzustellen, die sowohl erfahrenen Linux-Nutzern als auch Einsteigern bei der Auswahl einer Distribution hilft. Skalierbarkeit wird berücksichtigt, um zukünftige Erweiterungen und die Erfassung von Benutzerfeedback zu ermöglichen. \newline

Das Projekt soll als Open-Source-Projekt (unter der AGPLv3) realisiert werden, sodass nach der Abgabe der vereinbarten Teile die Community an dem Projekt weiterarbeiten und es verbessern kann.